**猫扑**（）是一个曾具有一定影响力的[简体中文](../Page/简体中文.md "wikilink")[網路論壇和](../Page/網路論壇.md "wikilink")[社交网站](../Page/社交网站.md "wikilink")，于1997年10月建立。据统计，2007年4月，猫扑[独立用户为](../Page/独立用户.md "wikilink")2868.5[万人](../Page/万.md "wikilink")，在[中国](../Page/中国.md "wikilink")[网络社区网站中排名第二位](../Page/网络社区网站.md "wikilink")。\[1\]网站曾在2003年左右先后改名**猫扑大客栈**、**猫扑大星球**，后又改回**猫扑**。该网站中发明了许多网络词汇，是[中国大陆地区网络词汇的发源地之一](../Page/中国网络流行语列表.md "wikilink")，为大陆地区影响力较大的论坛之一。

## 历史

猫扑网由mop（原名田哲）创立。自2002年以后，mop在实行一系列大的改革以后，淡出管理层。猫扑网的实际管理者已经转变为数个原管理层人士，有大熊、吾爱汝至、厕所之狼等等。

猫扑创立时以電視遊戲为主，直到某次有人发了電腦遊戲的帖子，引发了对是否应该有電腦遊戲帖的讨论。此事件以電腦遊戲开始进驻猫扑为结果，从電視遊戲的天下，变为電視遊戲和PC
Game两分天下。

此后是相对稳定的时间，期间好帖子不少，而且订立了不少网络名词，例如BT、YY、874、253、TJJTDS、011、233、110等。

2004年以股份交换的方式出售给DUDU网，目前为DUDU网运营。

2005年12月28日下午，猫扑网正式发布官方声明，确认并购[DoNews](../Page/DoNews.md "wikilink")。\[2\]

## BT精神

猫扑网做为社区最与众不同的特色，在于其BT文化。此处“BT”并不代表“变态”的谐音，而意指“跳跃性发散思维”的简称。

## 2009年被互联网整风行动谴责与曝光

2009年1月5日，猫扑网图片的“漂亮MM”版块被中国互联网违法和不良信息举报中心在「全国整治互联网低俗之风第一批曝光网站名单」曝光\[3\]。并且在1月8日的「关于全国整治互联网低俗之风专项行动第一批曝光网站整治情况的通报」中，猫扑网被归为“需要继续清理整治的网站”\[4\]。

曝光名单：  整治情况通报：

## 参考资料

  - [消息称猫扑正寻求出售
    国资媒体东方网或接手_新浪科技_新浪网](https://tech.sina.com.cn/i/2017-04-12/doc-ifyecezv3381341.shtml)
    2017-04-12
  - [传猫扑要卖了，这曾堪比天涯的社区，如今还卖得出去吗？_36氪](https://36kr.com/p/5070276.html)
    2017-04-11

## 外部链接

  -
[Category:中國網站](../Category/中國網站.md "wikilink")
[Category:中文网站](../Category/中文网站.md "wikilink")
[Category:社交网络服务](../Category/社交网络服务.md "wikilink")
[Category:BBS](../Category/BBS.md "wikilink")

1.  [猫扑和天涯虚拟社区覆盖近一半的网络社区用户](http://www.iresearch.com.cn/html/online_community/detail_views_id_45281.html)，艾瑞市场咨询，2007年6月16日。
2.
3.
4.